與孫達志為首兩位被除牌者

與孫達志為首兩位被除牌者

要聞

孫達志。

【本報訊】本港現時有22名練馬師，全部均須獲馬會發牌，而之後每名練馬師須至少贏16場頭馬，或只差一、兩場但累積獎金至少達1,850萬元才可獲續牌：若累積3季成績未達標，便有機會被馬會收回牌照。今次入稟控告馬會的胡森，及一同搬到奧運馬房的孫達志則是馬會訂立指引以來，首兩名被除牌的練馬師。

每季贏少於16場頭馬

過往亦有不少練馬師未達標準，如梁定華、伍碧權、黃汝安、岳敦等，但他們僅一、兩季未達標，本身亦已到退休年齡，或願意自行交回牌照離開本港練馬師之列。至於累積兩季成績不符指引的現役練馬師，分別有李易達及吳定強，一季則有姚本輝及告達理。
1999至2000年間，馬會為提高對練馬師的要求及整體水平，重新訂立指引，由初時以一季須至少贏12場頭馬為起點，後來改成每季至少要贏16場頭馬。
馬會事實上亦非一刀切向成績不達標的練馬師開刀，每人都有3次機會，若累積3個季度，頭馬或獎金數目不達標才會被收回牌照，不能繼續在港做練馬師。
■記者石耀榮、劉文昌

相關新聞

馬房原屬體院地 改建惹爭議

要聞 4小時前

練馬師胡森控馬會誤導稱搬奧運馬房後 成績不達標遭除牌

要聞 4小時前